# XV6-MOKRIY

- Студент: Юрий Мокрий
- Группа: 141
---
###### Особенности работы программы:
login: root  
password: root

###### Выполненные цели:
1.  0-й коммит, являющийся копией исходного проекта xv6-public.
2.  Hello, world!
3.  README
4.  Расширены возможности системного вызова exec:  
Может выполнять скрипты (интерпретатор может быть тоже скриптом и принимать собственные аргументы).  
Пример:  
```sh
    $ cat > 1  
    #!echo 5 6  
    $ cat > 2  
    #!1 3 4  
    $ 2  
    5 6 1 3 4 2
```
5. Реализованы fifo файлы: 
    1. Добавлен системный вызов mkfifo, создающий fifo файл.
    2. При открытии fifo файла на запись, open блокируется до открытия на запись, и наоборот.
    3. Добавлен флаг O_NBLOCK, который при открытии fifo файла, не даёт создать pipe и делать блокировку, и вместо FD_PIPE дескриптора создаёт FD_NODE. Это помогает ls не зависать на fifo файлах.  
Примеры:  
```bash
        $ mkfifo fifo
        $ echo 123 > fifo &
        $ cat fifo
        zombie!
        123
        $
```
```bash
        $ mkfifo f1
        $ mkfifo f2
        $ cat f1 > f2 &
        $ cat f2 &
        $ echo 123 > f1
        123
        zombie!
        zombie!
        $
```
```bash
        $ mkfifo fifo
        $ echo 123 > fifo &
        $ cat fifo
        zombie!
        123
        $ echo 123 > fifo &
        $ cat fifo
        zombie!
        123
```
6. Добавлен межпроцессорный mutex.  
-- Особенности работы:
Разлочить mutex может только процесс, который его залочил. В exit все залоченные mutex разлочиваются.  
-- Тестирование проходило с помощью user space program: testmutex, два процесса выводят по 100 чисел:
Если мы выводим их, заключая в пару mlock, munlock - то сначала один процесс всё выведет, потом второй. В противном случае числа в выводе могут перемещаться (и делают это). Это доказывает атомарность операций внутри mutex.
7. Добавлен user space program: stat.
8. Реализация пользователей:
    1. переделана mkfs для добавления каталога etc и файла passwd
    2. добавлен login, который сравнивает логины и хэши(паролей) c etc/passwd